我哋講幾多錢會講「幾多蚊」

但好似去到某個位就唔會講個「蚊」字出嚟

我哋會講一蚊、兩蚊、五蚊、十蚊、一百蚊、五百蚊、一千蚊、一萬蚊、十萬蚊

之後就會直接講廿萬、三十萬、一百萬、一千萬、一億、一兆，個「蚊」字就skip咗唔講出嚟，如果加個蚊字就會好怪，好似一百萬蚊咁，突然覺得呢個現象好得意，係咪因為個蚊字係形容緊細金額？

通常上到一萬已經講一皮、十皮、一球

「我俾五蚊你呀，一抆，兩抆，三抆，四抆，五抆」

呢個係花名或者別稱啫，另一個問題嚟，好似十蚊會叫一草嘢，一百蚊會叫一嚿水或者紅衫魚，五百蚊叫大牛，一千蚊叫金牛

我覺得係講得太少字先會加個蚊字
例如人地問你件野幾錢
就咁答五 十 廿會好怪

隨住越來越多字 就會越來越少講蚊呢個字
二十 一百 一百五十五

一億蚊

一千億蚊個語境似通貨膨脹果時講

成件事好喜感

一斤野

蚊
"條"
水
"差"
皮

一蚊雞
十蚊雞
一百蚊

三萬蚊，過夜呀

十萬開始唔講 毫子都唔講

一。千。蚊。

喜你老母感，支那閪

台灣都講喜感
巴打咪太敏感

一億蚊雞

文係細單位
所以講十萬已經最盡
正如你買米唔會話要買幾多錢（重量單位）米

一文錢
兩文錢

去到廣洲地區
變音 文變蚊

以前中國幣 無咁大面值
咁大面值都已經唔係個回事
所以唔叫蚊

xx千 xx萬 約定俗成係代表錢
如果你要講 1030 都係要加個蚊字

當然你都可以講 一千蚊 一萬蚊

再大額ge民間唔通用，冇蚊
如一億

好funny 好intertesting好得意好有趣好盞鬼好鬼(撚)好笑

天色已漸沈

萬二蚊

兩皮嘢？
兩草嘢？
兩雞嘢？

究竟分別講緊幾錢？

千開始用銀

成千銀
成萬銀

蚊呢個字
都已經形容緊細物啦
好似過左十萬以後就唔會再用蚊呢個單位
未聼過人講一百萬蚊